入黎放低你隻龜3

冇諗過會開到3, 唔好比佢停
1:
2:

師兄，個殼白晒喎，我初初隻龜都因為比唔夠水而變白，但你已經夠水，係咪曬太陽曬得太勁

曬太陽曬得多會變白？？仲以為曬唔夠先變白，佢個缸係我書枱比陽光直射，而加日日同佢搽碘酒，好咗少少啦

lm

曬得太勁，水份蒸發，令到個殼變乾收白，同埋而家夏天太陽好猛，就算曬太陽都要比的遮蔭位，等隻龜自己調節

我餵maruzi嗰隻，我而家諗住去買鈣粉，係咪要落電解質比佢？
而家諗住停幾日生果，食住桑葉加糧先。

生果唔好餵咁多阿
一星期1-2次好了
其他都係餵返菜葉

講講我餵法等你參考下
我每日出門口返工前會浸好半粒s糧放低畀佢
收工返到就同佢浸水，浸完就餵菜/瓜/菇都得，不過個量唔好多，菜就一塊，瓜/菇/蕃茄呢啲就切個小角畀佢過下引咁，鈣粉我自己就1星期一次，但見人講就一星期1-2次，星期日就休息一天唔餵糧，淨係畀一塊菜，有時會畀一粒仔生果咁，當零食咁，生果食得多會太多水份，變痾爛屎

我嗰隻係櫻桃紅腿
發現佢好中意食南瓜、蕃茄、火龍果
菜佢中意蕃薯葉同油麥菜，我未餵過桑葉

利申返:我只係養咗兩個月到嘅新手以上參考下就好了

餵菜方面我係睇我屋企嗰晚會整咩菜就拎一塊嫩啲嘅去餵
提返你草酸高嘅菜就唔好餵了，eg:菠菜
如果唔確定嗰款菜啱唔啱佢食
可以餵前google下:陸龜 菜名
搵一搵睇下佢哋食o唔ok先餵

鈣既話買水質可能好d，我落鈣粉，我d紅腿唔係幾食，電解質就浸水用，電解質買reptoboost，同埋買益生菌bac

菇都得？佢地咬到黎食咩？

我google到好多，好似主要有幾隻，油麥菜，紫甘藍，蕃薯葉，桑葉，紅蘿蔔嘅根莖葉，蒲公英葉，仙人掌等等。
但個個forum嘅說法都唔同，都唔知信邊個好

水質鈣係落落啲水到比佢浸？

我而家就諗住轉傍晚先浸佢，而家朝早浸佢都唔屙，跟住一食嘢就屙
但之前上aog佢教我一日一餐，三粒糧加一塊葉，咁係咪分兩餐食同一個量會好啲，今朝比佢佢咬兩啖糧兩啖葉就走返入山窿，食淨一半左右。

滴落糧或菜/葉，叫liquid gold，aog有得賣

利申：我成日提aog但我唔係打手，係因為我所有營養品都係佢度買其他真係唔熟

你隻幾大？食到3粒糧

得阿，不過我淨係餵過冬菇同金菇都係切少少過佢試下，佢一口咬一手推就扯開咗一細舊嚟食
不過要留心食物嘅大細，一係就原粒等佢自己咬開，一係就切到勁細等佢一啖食到唔會卡住唔上唔落就仆街了

底甲9cm左右？我未幫佢度，但佢個殼係我手掌心咁大

明㗎喇今晚睇下趕唔趕得切佢閂門之前去

最大路都係呢啲，仲有菜芯青瓜都ok
紅腿好處就係雜食，唔太怕排酸嘅問題

因為隻隻食量都唔同，要慢慢試
我之前買返嚟後係一次過俾多啲，睇佢食到幾多再慢慢減量

浸完電解同食過bac胃口好似會好d，到時再擺糧睇下點，葉應該冇必要同時間俾佢既，我都係朝早俾糧，收工浸完水再俾葉，我d龜已經習慣左個模式

你哋d龜幾點訓
我個隻5點左右就返入去訓

食菜俾葉就好喇，條芯太高水

我兩隻都係8點左右，浸完水食完葉兜個圈就返去訓，第二朝8點左右就會係度等食

我嗰隻琴晚十二點幾仲逃緊獄...

係，我都睇過太高水又唔得，要高纖維又驚佢會塞腸

Ching 呢排做咩唔上水

我google睇有人話reptoboost係益生菌加電解，咁係咪同bac重複咗？

係有呀，不過份量少囉，呢d每樣一星期兩次左右就得，你隻痾爛咪密d，正常情況下bac都唔需要日日餵

我入左個whatsapp group，有人話直接俾益力多仲好，不過我就唔敢試了
同埋有人教係藥房買藥杜蟲，我都唔多敢試，始終藥既份量好難控制

大概幾錢到？

我都見有人話浸水加啲保礦力

bac就99，reptoboost 好似百幾

最好就兩隻都買？我今日應該仲要去買燈

最好啦，你隻痾爛

好啦，如果燈嘅話有咩推薦？你都係aog買？

燈同燈罩係稀鰭買

幾錢左右？同埋膽要日、夜同uvb？

稀鰭有個apps，你可以down黎望望，有價錢
我用緊zoomed 聚能燈罩，一大一細
燈膽日燈用40w，uvb用23w 10.0(好似係)

有冇人用過呢支野，想問有咩用後感

前個post 有巴打話買左，印象中係隻龜病左果位，話買左黎搽龜頭
之後我見我隻都成日唔紅，我又跟風買左，真係一搽即紅我有時幫隻龜浸完水會幫佢搽個殼，搽完令立立
又試過滴過落去桑葉度餵龜，唔知有冇作用，營養野睇唔出

我嗰隻個頭都唔太紅

你盞燈距離佢幾遠左右？

你隻哥倫比亞，基本上都係咁上下

我d燈係浪係箱頂，距離應三十幾cm

原來係咁，我以為係我養得佢差先唔紅

而家我個setting係咁，諗緊點加燈，個箱大概深12cm

想問大約幾錢支？

好似百五蚊咁上下，唔係好記得
不過真係好油，我唔係太鍾意

我見下面圖嗰隻好似幾好，但係咪要兩盞，一盞暖燈一盞uvb？但其實我每日都會推佢出去曬太陽，係咪唔洗uvb

都可以咁理解既，d人話每日15分鐘太陽直射，已經等於8個鐘uvb，係要直射，隔玻璃都唔得
其實唔開冷氣，唔買住都得，而家d天氣都算熱，我日夜燈都冇開因為冇乜機會曬到太陽，所以先焗住開uvb

返到屋企以為佢瞓咗，點知望真啲，原來露出半個龜頭

上次上aog佢話直射都唔太好，話接觸到日光就ok

比人掟黎掟去，忙到閪咁

我諗應該係指搵個兜裝住咁曬掛，如果好似平時人行街咁，我諗唔怕掛，當然溫度好高應該唔好既

而家買左盞暖燈bac同reptoboost，希望佢啲屎好啲

桑葉餐

返到屋企望左望枝野個價錢，$169，上面我張相既櫻桃係岩岩搽完油

你桑葉係邊到買？

都係果度早兩日上開去買bac順手買埋，10蚊包十零塊

日日都餵？

魚街果頭同街市果d都有，不過要搵，可以買埋車前草果d

桑葉係呀，有買既話基本上都日日餵

正

我都想搵下附近街市有冇，但比領展收購左嗰啲都唔係好見有呢啲野賣

照間間問，俾我成功問到樓下有一間有賣

如果你地平時要轉日夜燈係換燈膽？定係你地會有三個燈罩裝唔同燈膽？

冬天諗住3個，而家2個

啲燈真係好貴

車前草係咪要買新鮮個啲

我都覺，不過一年半載先換，都ok既

應該唔一定買新鮮既，爬店好似有乾同粉賣，中藥房都好似有，街市就唔知有冇
我有種籽諗住自己種，用之前剩既泥炭土失敗左，要去花店果d買d泥再試試

見好多人話車前草好
但係我搵極都搵唔到新鮮
想搵多啲野食俾隻賀曼食下

平時有冇排酸？

長期都有

好似係街市入面，有d檔口係咁批野既，呢d檔好似有車前草桑葉之類既野賣，市政街市既機會大d

去睇下先

我有棵桑樹苗都種緊

有冇人隻龜食糧唔食菜，今朝比左兩粒糧一塊桑葉，佢食曬啲糧但唔食葉

想問下你覺得值唔值得買
我仲考慮緊買唔買好

我覺得冇咩必要買

下次分開俾，唔洗浪費

對外觀有要求就買 冇就唔洗都得

我見佢唔食就包返佢入雪櫃，晏啲再比佢食

我而家擺佢出露台，好太陽嘅話好似好乾咁，有冇方法提高個濕度，我而家每一個鐘就出去噴一噴水

放隻水碟畀佢有需要就去浸，同埋有陰位畀佢就得

有個山窿比佢

水碟就冇，個箱得70x50，擺到個山窿擺唔到碟，但有比水佢

巴打，你隻龜點呀？

巴打你用樹皮底會唔會好硬佢行得唔舒服？

我60 x 40都擺到水碟同山洞，仲要養緊兩隻喎，你個山洞同水碟好大？

我d龜細隻得6-7cm，行落就冇以前泥炭土咁順暢，不過問題應該不大，你隻大d應該都ok
今朝起身見到有隻埋左自己，得返個殼既高位，仲以為去撚左邊

而家係咁樣，因為擺角落頭我係中午嘅時候會直曬到佢個窿，所以擺中間，入面再擺左兜水

D位交換解決唔到？

我就係諗緊有冇一個位可以比佢曬到日光但唔洗直曬，今日調左幾次位，最高個溫度計上到40度，但佢個山窿就保持住32以下，因為係蔭位。

嘩，好高溫，小心中暑

所以我擺左兜水入去等佢飲下，佢就猛飲。

有冇人知紗網隔唔隔uvb？

我個缸60x40，放到隻銀色碟俾佢浸，佢都好賞面得閒會去浸，飲水佢又識得去返綠色個水兜到飲不過當然都要另外再浸暖水

咁睇黎個山窿我買得太大比佢，而家冇位

我嗰隻唔識用綠色嗰個飲，冇見佢飲過

可以係條頸唔夠長，我之前都係放岩板上面，
有次見佢想飲但頸唔夠長，之後就放返落去佢企高一級咁就飲到了

好，我試下先

條腸太懶 積左太多屎 頂住個肺
落樓2千幾埋單
真係要勤啲落街曬

係魚佬見到有雙頭龜賣 其實養唔養得大

搞左d咩要2千幾？

其實有咩咁特別，貴又特別貴過人

兩個頭應該幾稀有呱

想知養唔養得大

主要照x ray貴 千二
啲藥同醫生費就一千

頂住個肺，所以個鼻吹波波？
藥係咪都係浸水？

應該養得大掛，連體嬰都養得大啦，係唔知長唔長命姐

應該都幾難長命到，本身就畸形

吹波波係少少冷親
啲腸谷住所以唔係好食
藥要拎針筒灌丫 食足7日
都幾難餵下

呢兩日控制濕度好咗，佢即刻爆手嗰啲紅色麟片，跟住唔知係咪係咁用個頭係到R

係咪要鏈住佢條頸個位，等佢嬲鳩果陣開口？

太陽升起到太陽落山都係同一個姿勢

各位Ching,我隻龜個頭上面塊皮係咪換緊？
我隻龜好毒，上過出去比佢晒太陽，佢要返入屋企涼冷氣訓覺

外觀既話好似呢隻仲好，不過聽講缺緊貨，同lt20糧同一個牌子

You can take the tirtle journals for free and read them in your own time.

You can take the turtle* journals for free and read them on your own time.

唔該你先，聽完你哋講決定唔買
好似冇咩需要，不如好好幫個缸keep濕仲好
btw試咗一段時間用水苔keep濕，我覺得你哋有需要都可以試下，價錢平又用得耐

我直頭買左個加濕，煙霧彌漫

我之前都有諗過買，但我用木箱驚會加速換缸

木箱就唔好喇，好易霉

好難捉 我係㩒實佢對手再撩開個嘴喂

平時有冇俾益生菌佢嘆下，食d益生菌d腸同消化應該好d

點樣先可以令隻龜比你掂？
我見有啲人摸到隻龜好梳乎咁 我嗰隻伸隻手埋去以為有野食咬鳩我喂咗野食都係咁

隻隻龜唔同性格，我隻放手指係佢咀前都唔會咬我，但就好唔鍾意人掂佢龜殼，想幫佢刷龜殼清潔都唔得

想同隻龜多啲交流

你咩龜？幾大？
我兩隻紅腿，大d果隻完全任摸，細果隻第一下摸會縮一縮，擺隻手係佢地嘴度都唔會咬
有時上網見到d人係咁劣龜頭係幾過癮，特別係亞達

如果紅腿有感冒症狀咁點算，佢好似打乞痴，又成日瞓，又用隻前腳R眼，瞓足十幾個鐘。

盡快睇醫生

但我屋企人唔信，話佢地冇咁易病

鼻有冇吹波波？肯唔肯食？

冇呀，但係成日會聽到一兩下好似乞痴咁，通常係我行埋去換水/check有冇屎嗰陣會，同埋呢兩日見佢食食下野都走去用前腳抹眼咁。唔知關唔關我用椰纖土做底搞到佢敏感。

我隻龜係最撚可愛嘅

C打隻手

可唔可以拖埋我隻手

要喇 再睇多獲真係頂唔住

會唔會係粉塵多同唔夠濕

我隻之前都會發出啲嘎嘎嘎咁嘅聲 果陣祼缸
依家轉左用土好似少左

我用緊椰纖土，佢濕度計顯示70幾80但摸落面就乾，有啲一粒粒大粒嘅揸上手就揸到出水

預防勝於治療呀，營養品唔慳得

都可能係多塵，但唔夠濕真係唔知，我都hold係60-80，夜晚濕氣重就上到90幾

呢隻係咪非洲盾臂龜？屋企人養，買嗰陣個老細話係本地混種陸龜遲啲大到勁巨型都唔知點算

混唔混就唔知，不過的確係盾，底甲輕輕鬆鬆都可以大到60cm以上長度

岩丫 最緊要健康

隻巴西三個月夾埋生左20粒蛋

佢個頭有冇變白 原來睇個濕度計唔作得準 要睇隻龜本身嘅皮膚狀況

咁誇張，有冇煎黎食？

我琴日都帶左其中一隻去土瓜灣睇，都有照x光，都成2千銀
前幾日嘔過一次，之後拒食，照完又冇食錯野，淨係話胃氣頂住，同爆原蟲，今晚開始餵藥，好心痛，成條管塞入去，明明d屎係靚，都唔明點解會爆蟲

咁巴打你隻真係嚴重啲 我隻淨係條腸唔多郁 其他都ok. 我都係同個妹夾手夾腳至餵到藥 自問一個人真係捉唔到佢個頭加仲要撩開個口

咁你隻食完藥有冇好轉？

發覺佢唔太食糧，台灣糧完全唔食
S同M糧就食少少
菜就肯開口

餓佢一兩日先

養左兩星期，係咪照樣餓佢？
淨浸水？

浸水每日都要啦，排酸，每星期一兩次落d reptoboost去浸

糧可以照擺，唔食就由鳩佢，佢餓就會食

個頭都冇呀，因為佢本身都唔紅，都係差唔多，我應該會早晚都噴一噴水

finally setting

final*

好撚可愛

另一面好兇狠，但上手永遠龜縮。

係唔係蛇頸龜？

幾好環境喎

病既小朋友浸reptoboost

唔係，呢隻係西非側頸龜

無知一問可唔可以用洗潔精洗龜缸？

巴打們救命 隻龜呢兩日發現腳板底有奇怪白點 手冇兩隻腳都有有冇巴打有類似經驗 嚴唔嚴重 上網睇過下係水質差既皮膚病 茶下浸下龜康寶就ok 想知係咪咁就夠 洗唔洗乾養 同埋我係每日換水每次都倒隔夜水 唔明點解會一開始有病 求幫求教

我夾少少菜心佢，佢係堆糧度揀d菜黎食

咁就分開俾，唔好同時，你隻應該都細隻？食唔到咁多
Btw菜芯記得俾葉好喇

我比油麥菜佢食上網睇係最適合

5cm底甲

啲草皮佢地會唔會咬同埋食

細隻俾糧食住先，好似唔需要俾太多額外野，隨時半粒m糧都嫌多

推

大家知唔知人造草皮邊到有得買？

想問咁多位 你地隻龜有冇唔肯浸水既問題
我隻豹龜浸唔夠2分鐘就想爬出黎
冇得係水到屙屎
成日屙到個廳周圍都係

留意下會唔會水太深或太熱？

食番野 食埋啲藥應該冇事喇

我琴晚第一次餵藥，兩個人用半個鐘先餵到，好驚整到隻龜，唔敢大力

我嗰隻都會咁浸兩嘢就想逃走
直接無視佢，逼佢浸到啲水開始涼先同佢換水再浸
通常第二次浸佢就開始想痾屎了

的確係食半粒

仲要死都唔打開口 左撩右撩整開個口 又驚整親佢

日日有太陽曬

打開佢口同塞喉比較易，拉佢頭出黎果下真係搞勁耐，拉左出黎輕輕hold住，佢縮得又大力，d手腳又係咁郁

我家珍珠。
一見人埋黎就咁。

個箱會唔會太細

我嗰隻草龜 ，毒L嚟
完全困唔到佢，佢會自己爬出嚟
帶佢出去曬太陽，佢都要爬返入屋，去返自己間房訓
（櫃底佢自己霸返嚟）

新手/準備想養可以望下

係呀 遲下諗住換個大D既比佢

忍唔住笑左

大家可以睇下，雖然龜講得比較少，但都值得睇

拉頭真心難搞 餵完藥同奶粉 幾日後啲便便軟身左 巴打有冇咁情況

我餵藥果陣，佢已經嚇到賴軟屎賴尿

岩完7日療程 食台灣糧食得3粒 希望之後大食番

新Post留名

你呢隻同上上位巴打係同類？

唔係啊 我呢隻刀背蛋嚟

我養左隻巴西龜
我想佢個甲靚啲
但係佢淨肯係食龜糧
乜鬼營養補充劑都唔食
一聞到水嗰陣味唔同左
就即刻上水

諗返起仲係龜B嗰陣
因為白眼要浸藥水
唔知係佢覺得藥水臭定點
佢企左起身
唔肯浸藥水
好鬼有性格

巴西幾靚, 指甲長係男仔, 我d巴西食野時, 手腳猛爬, 唔知點解？

係男仔吖
你係咪放得太多水？

其他男性龜都唔爬, 係佢咁獨特,

嘆到佢

細嗰隻成日爬上去

見咁多人post我又popt下佢食蕃薯葉先

養左十幾年

想問下佢一餐食幾多 我隻食量極少

我通常一日兩餐
返工前浸半粒s糧俾佢，收工返到就浸水浸完就俾一塊葉佢食，有時會切一個角仔嘅瓜/蕃茄/水果/菇俾佢，大約係咁，我呢隻有少少嘴刁，唔太新鮮嘅瓜菜佢會唔食

提醒返瓜/蕃茄/水果/菇唔係隻隻龜類都食得，唔太了解就上網搵清楚先好俾

個量大約係咁，張圖係之前試佢食量嗰期影的，𠵱家第二餐已經冇再溝糧落去了，因為十次有九次都淨晒啲糧冇食到

依個量佢食唔食得曬丫？ 我之前問鋪頭 佢話咁上下大細嘅食15粒台灣糧 我隻食得3糡

個頭好似比之前更白咁既

你隻可能因為病完或者純粹唔鍾意隻糧
我有隻6.5cm，30粒都食得晒，有少少爆白痕跡

整返包泥，準備做農夫種野俾龜食

咁樣真係好似少得濟，有冇試過餓佢1日佢咩反應？
我隻好中意食南瓜，你可以試試俾啲佢試下先

今晚囡囡就會搬新屋

應該係燈光問題，琴日終於將支uvb包咗碭紙，等啲冇散到全個缸都係，不過都要再觀察下佢有冇多啲出嚟活動
同埋𠵱家日日都放佢出嚟周圍行下熟習下我屋企個環境，條友成日係行街嗰時嚟痾屎再食返，上網睇話食返啲屎係可以吸收到益生菌，所以我冇理到由佢食

打算種咩

好似好正咁

等個瀘水過瀘下個新膠箱，今晚就可以入伙

都係車錢草，桑葉，蒲公英之類

有新屋住

想問下你塊板邊到買？

呢d幾乎每間爬店都有啦

好 搵日去睇下先

我呢隻真係豬黎，完全唔揀飲擇食，食得又痾得，一日痾兩次
今朝8點食左十幾粒lt20，頭先8點又食左成十粒k糧香蕉味(試食)一粒命脈(都係試食)，再加一塊桑葉

我呢塊喺aog買，不過岩板魚街都已經有

我嗰隻都好痾得
散步嗰時痾兩舊，瞓一個鐘浸完水又可以痾1-2舊

好得意
頭先冇睇清楚
以為爬咗上舊石度

佢仲要成日都爬上去

一隻大d ,會唔會打架？

唔會呀，都幾和平，係有時會互相係對方個身度爬過

各位師兄，想問下巴西龜訓教洗唔洗小啲水？
平時俾水啱啱好過背，不過成日都見佢好似好攰咁，
成日頭岳岳咁，訓教又要醒吓上水透氣再訓
所以想問下

唔洗，照浸過背，如果係bb，剛剛浸過就得，愈大就可以愈深水，你可以買的細既石仔或者平台仔放係水度，咁佢可以得明爬上去唔使頭岳岳

囡囡好鍾意玩個新瀑布，未見個佢可以玩咗成2個鐘，但佢成日玩到拆散晒我個平台，要再諗方法整

啲水會唔會淺得滯

加個淺水區俾佢休息就得

的水過晒背，囡囡一游水游唔夠幾十秒，就好似浸親咁，博命游番去平台，一隻手扶住石梯，另外三隻繼續游，身為水龜唔識游水

試過比囡囡水深三倍高，一放落水直沉缸底唔郁，之後只比水深高背2cm

佢唔肯上去，激鬼死

試過引佢上石仔訓，點知唔肯

有冇人隻龜一同佢玩就噴白泡好似流鼻水咁，條頸又會濕哂，然後會瀨尿瀨屎

好詭異

養左5年嘅水龜啱啱走左送去火化定埋喺盆栽底好

隻赫曼有時兩三日先食一次野，正唔正常
底甲5cm左右

唔正常呀麻應該日日食先岩喎 多多少少都
好似
利申 養豹4年

菜就一定食，糧就少

好慘

養左幾耐？係咪唔熟個環境咋？
同埋d糧夠唔夠淋？
或者餵果陣照住暖燈，會開胃d

喊左
究竟點解會咁做

都養左差唔多一個月
糧就台灣個隻唔食，s同m糧有時食
我都係浸到成pat野咁 再索乾

除左祝佢死全家我都唔知講咩好了

我係大既成日壓住細

如果你係a字頭買，照計佢地都係餵台灣糧
佢唔食就由佢，最緊要留意住佢d屎同埋精神，同埋排酸
擔心佢唔食野冇體力就浸reptoboost吧

Hey字頭
佢地好似係m糧

屎有柯，酸都有排
不過最近幾日無排酸
之前一星期都兩至三次

如果食台灣就要慢慢黎喇，畢竟都係轉糧，我有隻紅腿食開m糧，都係堅決唔食台灣糧，而家努力中，你試下餵m糧既時候，掉幾粒台灣糧落去，m糧同台灣糧比例慢慢加減，再唔係就m糧開多少少水，之後用d水黎開台灣糧
同埋佢細隻照計都食唔晒一粒m糧

我依家比s/m佢
今日再試下

我隻龜
已經養咗兩年幾

會望鏡 好得意
我個兩隻養左5年

膠
玻璃

佢好識望鏡頭
之前成日帶佢出街，帶過佢去西貢望海
但係而家武漢肺炎都係留返屋企好啲

好正 我都想帶龜龜出街
但我個隻一出街就瀨屎瀨尿

嗨

唔知魚街開未
想去買兩袋米奇

啱啱睇完呢段嘢，係講餵咩蔬菜嘅，想些牙俾大家睇吓

都係唔食糧
係咪點都唔好比菜佢?

有冇試吓菜撈埋糧
要啲糧貼住菜咁俾，食菜就一定癡埋糧一齊食

試過,佢好痴線
真係會撥開D糧食
不過少少糧點都食到D咁囉

暫時唔見佢食

有冇青知點解呀

我個隻之前岩岩返黎試過食葉就唔再食糧
用葉包住糧喂呃到一兩次
之後就餵葉算
過左一兩個月 試下比糧 無啦啦又肯食返
食糧大得快好多

我今日又呃下佢先
Btw菜好貴，買一斤先摵一塊比佢食

唔好比咁高水分既菜
買啲車前草比佢食下
排酸排得好
桑葉主食都幾好

我係餵嗰啲急凍蝦畀佢食, 佢哋好like

主要餵油麥菜，聽講幾好

陸龜喎，餵肉？

有冇腳類巴打有好底材推薦，因為放室外驚用椰土會好易有蟲，泥炭土係咪冇咁易有蟲？
如果我樹皮溝泥炭土又得唔得？
最驚係佢誤食又有蟲，
但又想比野佢挖窿。

我有四隻巴西, 它們喜歡躲起來

好快就唔夠位

油麥菜其實好似都係麻麻地

腿類就得，你果隻就唔好喇

用咩底材都好，一日起碼要翻兩次，避免有蟲或蚊滋
泥炭土ok嫁，不過換水要密囉，因為一定好快就整污糟

我用椰纖土都每日換水，因為佢成日都踩入去
翻土就兩日一次左右，因為唔翻唔知係咪屙左尿，係室外都好臭。
有冇試過底材兩溝？

未試過，不過都見過有人兩溝，有人話椰土溝水苔幾好

咁咪好濕😂太濕又驚佢腐甲，所以我都想有啲位比佢通風，就諗緊好唔好大樹皮溝泥炭土

請教下想養黑蛋，12-15"缸夠唔夠養到大?

巴西 @

我都係用緊樹皮
嚟緊都想試溝泥炭土

巴打用細粒定大粒？隻龜幾大會唔會驚佢食？

用緊下圖嗰隻唔知算大定細，佢𠵱家就快半歲大，上月度底甲5.9cm，食就未見過佢食

巴打個缸幾大?
新手想養陸龜有露台養，但如果由BB養起係咪最好都用返缸好啲?

我嗰隻都8.1cm底，可能用你呢隻都ok，再溝啲泥炭土比佢可以挖下窿

bb最好用缸，穩定d

aog建議用大粒，我而家都係大粒，冇見過龜食或咬，咬自己個山洞就見過

唔該巴打
如果個缸60cm夠唔夠? 定係over 80cm 會好啲? 想養賀曼

aog建議我用泥，但我又驚會有蟲同蚊所以諗緊泥溝樹皮

夠啦，如果你唔係短期內要，我送我而家果個俾你，atasuki ar6040
我諗住養第三隻，要換大d

我用樹皮前都用左個幾月泥炭土，冇蚊蟲問題，不過就真係污糟

我個缸60x40
bb養用缸最好
如果有位嘅建議買大少少嘅缸

但樹皮保濕應該冇泥咁好？你係咪擺室內？

貴架啲缸，之後又要買燈買膽買補品

係 所以我都搵資料都搵咗好耐 uvb燈諗緊買zoomed 燈管好唔好有啲人話zoomed 燈麻麻地

我本身擺露台所以都冇研究過，不過黎緊冬天會擺翻入屋就要買了

我諗住等佢大嘅都擺露台 巴打個setup係點？就咁圍住個地板定都會鋪啲底材？

之前有擺過圖你可以搵下，但而家要諗下點改啲墊材

係室內，保濕泥會持久d感覺上

我由1就黎變3

巴打係兩隻紅腿？ 諗緊養賀曼定紅腿

係呀
紅腿賀曼都比較岩新手，紅腿就雜食，濕度要求高同體形大少少(櫻桃除外)
黎緊可能養多隻豹

豹好似腸胃好差 AOG 好多豹好得意

佢會唔會銀腳唔舒服？有冇挖窿？

樹皮有少少，用兩種底材都會挖，埋左自己

係呀，所以餵野要特別注意

所以我諗樹皮溝泥應該會開心啲，佢挖又冇咁辛苦，又可以補濕，又冇咁多蟲

諗住養苗定成龜？
我都係新養黑蛋
睇上網資料話黑蛋要個缸夠長
等佢多啲地方走動，反而水深唔係咁緊要
成龜目標個缸有60cm 長

岩岩係aog見d賀曼超細隻，5蚊銀咁上下大

由苗開始
黑蛋唔係細龜咩 都要大缸？
無位放60cm長嘅缸

係 想養大隻啲但到處都無

你真係見到有龜？

稀鰭有，岩岩見到

賣399同499

個post係幾時？我見旺角店page好似無嘅

我岩岩係稀鰭落黎去完aog買桑葉，再去稀鰭買凡糧

我而家養隻底甲得2cm 嘅苗
用ikea 大約30cm 長嘅膠箱養緊

成龜15cm 左右
60cm 缸係外國standard
香港就盡力而為啦

反晒甲

你平時淺水養？

係啊..
我唔係好識
一定要過晒佢個殼？？

如果30cm x 30cm都ok嘅

另外想問係咪好惡㗎？定係由龜苗開始日對夜對就唔會點咬人

晚餐時間

啱啱見到魚佬有黃金陸龜 又有啲想養

野生喎

會生蟲定點？

比較多寄生蟲同埋殼會有d破損咁，好似係咁

Btw 紅腿係咪會貴啲？

我一隻aog買$880，一隻fb爬group收$500
貴過賀曼的

你嗰隻應該係巴西龜嚟？
水性好好，要深水養，無得游水好慘的
仲有反甲嘅話都驚影響入面啲器官生長
而家咁大隻嘅都快啲深返水
起碼唔好再惡化
做唔到兩倍高水深嘅
基本啲水都要過背

$880 係5cm以上？

接近6cm，再大d就980，1080，1380咁上下

紅腿同賀曼係咪混養唔到?

我嗰隻仲係苗，答唔到你將來惡唔惡
但而家呢刻相當細膽

細細隻

啲屎大舊到

佢住嘅地方

好cute cute

係啊

加油為龜龜提供好啲嘅環境啦

龜係爬蟲類動物
只要環境啱佢哋住，佢哋就會健康
個環境只有你呢個主人可以俾到佢
你就係佢嘅一切，靠你了

唔好意思想搭單問問
我有兩隻肺炎巴西龜睇完獸醫打晒針 但係兩隻個肺都纖維化咗（因為我太遲先發現）而家游水都係會側埋一邊 我試過俾深水佢哋但係佢哋永遠都沉底同單腳撐地
想問呢個情況係照俾深水定還是淺水啲？

利申 而家水位係過背再多啲 佢哋游到幾下之餘都可以趷個頭上水唞氣
唔該師兄

我唔係獸醫
不過我建議唔好太深水了

我之前都死咗隻斑龜曲苗
應該又係肺炎完纖維化咗
打完1個月抗生素仲係成日開口抖氣
有日起身見到佢係水上面浮浮下無晒力
我而家諗諗下，或者係浸親都唔奇

一係睇下可唔可以set 到明顯嘅深水 + 淺水區俾佢哋
最緊要係佢哋要休息時可以盡快有得抖

唔加濾水器？

而家水唔多
加埋我攞出嚟盒餵食 + 俾佢疴屎
所以直接每1-2日換水就算
將來再諗濾筒

好難講，有人得有人唔得，如果想混養就要早d好，或者先養紅腿會比較好，賀曼好似好狼下

我反而係驚一個乾一個濕好難搞
雖然賀曼個適應力高

我諗70%左右對兩隻都唔會有太大問題

各位，想知我隻龜有無反甲好擔心

比張俯視圖嚟睇吓

都係買住一隻賀曼先 買裝都買窮
巴打知唔知燈罩魚街買係咪會食水深? 想買啲100W俾UVA燈用

100w好勁喎，有需要咁勁咩，我而家呢d天氣淨係開uvb咋
燈罩去返aog稀鰭呢d買啦

如果冬天都唔洗？60w係咪都夠做？

冬天就要喇，日夜都要，夜用紅或藍光，w數果d問爬店好d，佢地有經驗

隻豹龜食開2粒s糧
想試下比菜
係咪應該混落糧比佢試下先
執左樓下街市搵唔到桑葉
番薯葉係咪都得

有d 龜箱落多d水 水要浸過背

要有圖先有人答你
Btw蕃薯葉都ok，但豹真係唔好過量

你指隻龜嘅圖？

你要自貼都得
Btw我想養隻豹，都想知多d關於豹既飼養

今日買咗賀曼bb

邊度買？幾大？

稀鰭499果隻 好似7cm

掂啦，好好享受做龜奴
今日完全唔好搞佢喇，聽日先餵啦，除左餵同浸水，短時間內都唔好搞佢

下星期先拎 整緊個箱

原來有得咁樣諗住用咩箱？

係 可以簡咗先 買咗個日本牌子嘅箱 都係玻璃上面有個網打開果啲

80cm？諗住買咩糧

係呀 買咗s燈 係咪要加草粉定咩

耐唔耐落草粉纖維高d囉，幫助消化排便，仲要買定d鈣粉/水，reptoboost，bac呢d營養補充品，糧就最好唔好餵死一隻，多d變化，吸收多d唔同營養
底材/uvauvb燈/躲避處/水兜/糧兜/磨爪板/墨魚骨/溫濕度計，呢d基本野要有

水兜我見到有啲係自動出水係咪都ok?
墨魚骨未買

用緊LT20 溝S糧大大啖食

呢隻？

定呢隻？

都ok既，要水入滿d先夠壓力囉

lt20係幾正既，你搵杜克定aog買？

類似 佢地一日要換幾多次水？

Btw巴打你個山洞係咩size?

基本一日一次，污糟就即換

杜克平啲

通常都一日一次 或者好污糟就換
我用水盤仔 佢成日爬黎爬去 踩到污糟哂 又有時屙屎/排酸落去

我重諗住用泥炭土 實成盤都污糟曬

同時用呢兩個，一隻一間，山洞係稀鰭買，size一樣，其實買細一個size都得，只係當時冇貨

用緊木材做底材 都污糟

Thanks

係呀屌，我都係早兩日先知，平好似$30，你係咪都係個whatsapp谷

不過s糧要浸耐啲先淋

但係咪正過m糧？ 我見啲人重會溝啲水果糧

如果佢活動緊，擺落去唔洗半個鐘就污糟

下次用返木算

係平$30 同埋交收方便啲
話說 點睇個LR01膏 有冇用

而家訓左先咁乾淨，一起身污糟到仆街

可能都有用，護下甲，而家缺貨，我都等緊

我見過隻賀曼咬木
底個到有啲木碎/粉 佢係到掘掘掘之後咬 個嘴仔污糟哂咁出返黎
所以用木材個陣都要再揀下 太碎唔好放落去
得閒噴下水 啲底材有粉塵對佢都唔好

試用佢

呢個要幾耐換一次？一包用到幾耐？

唔可以話正唔正過既，配方唔同，各取所需，我都有溝k糧香蕉味(買唔到花果)

好彩我買咗細盒嘅糧可以試下其他牌子

有細買細，因為真係食好耐過期都食唔晒

我隻依家7cm底
一餐1-2粒 S加30粒左右LT20
間中加多塊菜葉
唔知會唔會食太多

嘩，咁好胃口

有冇用過
啲色係咪會靚啲

咁細隻
我買個陣有差不多5cm底

係，aog仲有好撚多係度

未呀，想試

睇到佢facebook
不過真係好撚得意
去睇親龜都想養多隻

不過曬得多
比起初初養個陣
隻色都靚咗好多

大病過兩鑊
兩次都係睇醫生睇到話要靠佢自己

睇佢訓到風車咁，證明冇問題啦
Btw兩鑊咩病？腸胃？

一次養咗幾個月爆原蟲加感冒
第二次就疱疹 覆咗三次疹最後醫生話佢要靠自己

爆蟲呢樣野真係好難捉摸，我隻紅腿岩岩爆完，而家食晒d藥，回緊血
疱疹唔係野生先會有咩？

醫生話係疱疹病毒一直潛伏係隻龜度
好多原因例如飼養環境同壓力都會誘發到佢

見到你地又撈糧又比菜
我都想試下比佢吸收得多啲營養

試下囉，不過真係要上網睇清楚咩食得咩唔食得

想問杜克係要點搵佢買？

fb search "duke hk"

thanks，佢嗰到仲有冇其他嘢賣，佢fb好似得lt20買咁

同埋護甲膏囉，不過缺貨
仲有龜賣

賀曼唔係應該好活躍咩
點解我個隻成日捐入D樹皮入面

你又諗住s糧溝lt20？

可能個別性格問題姐

諗緊買多隻賀曼等兩個大有得生
定係買隻紅腿好
主要都係想要體型細D

你點知邊隻公邊隻乸
我養紅腿實建議你買紅腿，買櫻桃紅腿體型細d，成體都係20cm左右

係阿，仲想買水果糧，上次出魚佬冇晒細樽，得返大樽冇買到

我知呀
都係博架咋
依隻睇到條尾長D,應該似係公但仲係好細唔肯定

大樽好撚大，我都放棄，買細蕉算
水果買r糧都得

睇尾呃人嫁，細隻完全唔準，要大d睇佢底甲尾同屎眼距離

等遲下有新貨先

上次我隻紅腿唔舒服照左x光，都唔記得問仔定女黎

紅腿正阿，養紅腿啦
最正係佢腸胃好，雜食性咩都食得

睇左幾多錢?

$1950，照x光驗屎+藥

好貴

照x光貴，開頭唔知咩事，睇醫生前一日見佢就黎唔得咁，唯有去睇
見佢而家生猛返晒，都值得既，大吉利是講句，之後有咩事可能都自己試下處理先

佢唔得之前係咩狀態？

一開始嘔過一次，唔願郁，唔開眼，拎上手都唔開眼，擺低就縮埋一舊，唔肯食野，以為佢食左底材，所以照左x光，照完發現冇異物，不過就胃氣漲，驗埋屎就發現爆蟲

你有冇用過藥先帶去睇?

浸reptoboost囉，其他冇喇，始終唔知佢咩事

有冇人知香港邊到有好膠嗰啲假草地氈賣？比人裝飾嗰啲。而家買左隻12蚊店一絲絲咁驚佢食

有無人識分佢地男定女, 定仲未夠大睇到?

類似呢啲

紅腿唔係吸水仲好咩

但佢啲絨毛如果痴左塵/垃圾好似好難洗咁

我養咗一賀曼一櫻桃都係賀曼活躍啲
櫻桃成日係山窿唔出黎

我淨一隻賀曼
一時時
可以成日捐左入樹皮唔出

我覺得黑旦唔惡，刀背仲惡仲驚青
我隻黑旦半隻手掌大，佢識chill過刀背
成日上浮台，淨係潛個頭落水周圍望
🐢唔會主動咬人喎
佢依家日日四肢騎住隻大刀背 撘順風車咁

黑旦會比刀背更常上岸，俾番個岸佢會好啲
有能力就俾高少少水佢地潛水，但一定要有野俾佢地撐住頂上水面抖氣

都幾多人一賀曼一紅腿
佢地會唔會互咬？

之前用黎椰泥我隻賀曼都係捐落啲泥到
而家用咗椰棕墊冇得捐

隻紅眼大隻啲都未見過佢地互咬

想問吓大家點樣幫龜換水? 我養咗一隻巴西龜,差唔多三個月左右，頭一個月好精神會周圍跑，但而家好似冇咩精神

拎隻🐢出黎
成兜水直接倒廁所 裝番水喉水
冇用隔夜水

有冇眼腫手腳仔發白呀
水位放幾多？

巴打，想問下杜克係咪fb pm佢就得
琴日等到今日都未覆

屋企有兩隻巴西龜同兩隻鱷龜，知唔知邊到放生好？

買嗰陣諗唔到會咁大。

諗住放生之後入番兩隻黑蛋，細細隻幾好。

放你老母臭閪呀，仆街含家剷，放生全家落地獄啦

買大定細包好

你上啲fb龜gp俾人啦
你咁放出去=送佢哋去死
養得就負責任啦，就算你棄養你都有責任要安置好佢哋末來dllm

lt20？唔知佢有冇細買，正常原裝就1kg

有阿，佢就係問我要500g定1kg

建議初試有細買細

俾人屌嘅留言你都應該收夠
而家俾建議你

1. 去Facebook search 香港棄龜關注組，等佢哋幫手搵人接手你嘅龜
2. 放生 = 送佢哋死，好慘好無人性的；另外如果鱷龜咬到小朋友嘅手指，你過意得去嗎？
3. 黑蛋成龜都有大概15cm 左右，兩隻其實都一樣佔地方，請你諗清楚係咪要養兩隻；其實龜係無群居性，唔駛養多隻陪佢

初養應該仲係龜苗，頭一年都係建議用除氯嘅水比較好啲
有氯嘅水有機會刺激到龜嘅皮同眼，對佢健康有影響
最簡單就係啲水放過夜，第二日就可以換
到大隻咗就可以溝水喉水，之後再變淨水喉水
另外如果你無裝過濾，建議你每日都同佢換晒所有水
啲水嘅溫度要同缸入面本身嘅溫度係一樣，如果唔係好易肺炎死
仲有一點，如果你想啲水乾淨啲，可以食嘢時攞佢出嚟放係另一個細膠盒仔餵，再等佢疴埋屎先放返佢入個缸度，咁啲水嘅清潔程度就再高啲

無精神方面
你不如講下龜住嘅環境係點？
有無相可以睇下龜缸setup
仲有胃口如何？有無流鼻水？有無開大口抖氣？

龜BB已到

又買左隻？

同一隻今日拎姐

原來係咁以為又加多隻bb

佢係咁爬黎爬去 食左大半粒s糧但又唔飲水係咪正常

正常啦，飲水既野隨緣啦，佢渴就會飲，長擺就得，同埋每日幫佢浸下水
今日返黎其實搞掂個竇，直接掉佢落去唔洗理佢都得

搖兩搖龜糧即刻狗衝過黎

佢係個山洞到訓覺

我個隻都係咁

基本上一擺山洞，熄燈，佢自己會入去訓

第一日由佢抖下唔好搞佢就得

我都有隻新豹

好得意

有冇師兄可以推薦夜診俾龜龜
隻細巴西龜唔知係咪受咗傷吐血

今日帶bb去散步曬太陽, 係草地行得勁快

tui

係咪高處跌過黎

唔肯定
享和得唔得？
大圍係唔係好伏？

我唔熟診所，但聽過電台講，如果龜龜係高處跌過落地，係會有吐血，而且多數係冇得醫

仲有土瓜灣余醫生？

Thank You

大圍好伏+貴
土瓜灣=享和>楓樹街=挪亞

咁有乜嘢基本設備需要？
UVB燈、浮台、山洞？、暖管、過濾....

其實成日見啲post寫 陸龜食xx粒糧 係咩意思？價錢黎？

其實指甲點算 由得佢？

應該係，fb唔畀賣買

原來係咁

有人會幫佢哋剪，有人會唔理
我自己就覺得最好剪，吉人死
不過要小心剪，太入會剪到血管

咩龜先？陸龜最簡單，瓷磚反轉，佢地行過自然會磨到，其他龜不太懂

好似唔俾賣活體，所以咁黎代替，幾多糧幾多步幾多公里等等，全部係價錢黎
睇岩邊隻

無好奇問下
想買返隻紅腿bb陪下佢

好弱智 個uvb燈泡長過個燈罩 擺唔到落個缸上面

街鋪準備有櫻桃返貨，呢幾日留意下

正 不過魚街果啲健唔健康？

我果個突咗出黎擺唔到
買左個100W 雙燈罩同 50W 單燈罩
本身諗住100w用黎擺暖燈 50w 擺uvb

我講街鋪都係指aog果d咋，除左3間樓上鋪，魚街果d唔熟千祈唔好去，特別係碧湖果d死亡套餐，真係害死龜

上次行魚街 見到有啲bb係個水盆到反咗轉唔到身 似係死咗 啲店員完全唔理 重要勁西面

少年，你太年輕喇，雙燈罩果款本來就反智設計，兩頭插頭既

少年係太窮諗住咁樣平啲

d仆街淨係諗生意既姐，邊會理呢d，同佢買果陣咪笑下囉

價錢同aog/ 稀鰭又差唔多
龜bb好慘

"想當年2019，是問那誰沒踏進碧湖水般清澈的店鋪而被那塗指甲油賣$860 的靚立立黑豹龜而心動過..."

係whatsapp group copy出黎，唔知係咪真

個人覺得買龜得aog同魚佬係好，稀x望落感覺都唔太好

龜首選就aog啦，其他兩間買下糧/營養品同器材算

Cls

真心咩 本身想去aog買但佢啲bb太細隻

點先為入唔入？ 就咁用較剪得唔得

我隻紅腿都病左

唔好貼肉，youtube應該有片可以睇下
我未試過剪唔知較剪得唔得

我自己咁覺得啫
冇試過喺佢到買

幾大？咩事唔舒服？有冇睇醫生？

慘

新買2日咋

反正唔啱裝，俾個機會你買過

咁樣呃自已

錯喇，uvb全部都咁上下長

佢會追我個影黎遮陰，結果係我曬到成身汗

笑死
其實要曬幾耐 半個鐘會唔會太多 依家擺咗係露台由佢爬

點解一拎返去個箱到佢會係咁抓個玻璃缸 之後縮埋個頭唔知做咩係咪驚驚

未慣環境姐

某店返左紅腿，好撚靚下，但已經冇位再養

有性趣

好撚靚，呢隻980
佢有9隻，2隻880，2隻980，其他750

邊間

魚佬仲未返細樽水果糧貨，想哭

好似得返3隻咋喎，你有冇留到呀

有冇成功令隻龜食lt20？

龜龜最後點樣

未餵佢阿，打算聽日先

無再諗諗先 唔知佢地會唔會唔夾

巴打，想問你係咪買咗加濕器
想問你係邊款同幾錢？

Bb仔
好似我個隻岩岩返黎咁
好得意

Aog有獸醫檢查同驅過蟲
感覺啲龜健康啲

養定一隻先
唔好咁心急

UVB 燈其實隔幾高先啱？

陸龜既話，我覺得離龜背35cm左右

睇完土瓜灣醫生話有內傷唔樂觀
打咗針開咗藥 之後睇龜龜自己造化
而家乾養同喂啲有營養嘅嘢佢食
同埋會同佢講嘢鼓勵佢 希望細龜福大命大

希望佢捱得過

希望冇事，早日康復

啱啱試咗lt20佢食得幾開心
俾咗s糧半粒+10粒左右lt20全清

希望佢冇事

啲龜龜好可愛

勁喎，一俾就肯食

佢好為食，基本上俾咩佢都食
俾過皇帝菜 潺菜呢啲佢都照食

正啦，咁先好養，我有隻乜都食，有隻就揀飲擇食，開頭都擔心，而家食就食，唔食就撚就

係，好彩佢咩都食，唔係有排煩
今晚想試下俾舊連皮蕉佢試下
見人講蕉皮都啱龜食想試試佢
之前淨係俾過蕉肉

連皮我諗大龜比較適合，好似好難咬咁

應該唔怕，佢已經習慣落手幫助扯開食物
平時都唔再切粒俾佢，切咗佢唔扯開啲嘢食仲危險

其實s糧點俾比半粒？ 剩底果半掉咗佢？

比一粒佢食剩一半😂

重諗住有方法可以切半
粒野硬到

第一次食墨魚骨

我係切開阿，拎菜刀切

唔會切到手咩 唔用手佢又勁易彈走

大bb

係阿，所以要小心啲切
隻手喺刀上邊跨過去扶住粒糧，咁就可以定到粒糧

想問吓佢呢度係咪整親
巴西龜一隻
無啦啦發現佢尾有紅點

自己咬半粒食，之後剩半粒俾龜

好gay

有15cm以上？咁大先咬墨魚骨，平時俾咩佢磨嘴？

17cm倒
以前好少磨 搞到而家有少少倒及

好得意
過多排就唔驚人

想問下點樣分西部賀曼bb同東部賀曼bb

墨魚骨狂熱愛好者

西部係細，圓，高背d
其實係好難分

好似靚仔咗好多
btw舊骨喺邊買？

aog咋嘛，好似10定12蚊

舊骨你係長放？定幾耐放一次俾佢

長放嫁，鍾意就咬下，同另一隻輪流咬，有時就磨粉落d糧度

有冇再另外俾鈣粉？

都有，不過就有d嫌棄，可能有怪味

R糧？隻色真係好假
Btw兩隻幾大？

無度，不過未到最大
around底甲7/8cm

有排啦，特別係隻豹
我都想我隻豹快高長大

想問下大家啲底材幾耐會換？
我用咗兩個月左右目測仲好好，感覺唔使換住

豹算大得快
隻豹初頭細過隻歐陸

而家仲大過佢

學識左垂直上升未？

樹皮用左一個月，準備換
如果唔換可以拎晒出黎，用熱水沖一沖再繼續用

我用兩星期到就換 成日搵到啲屎係入面

哥斯拉

想問下我屋企隻龜會唔會好肥

點垂直上升

佢唔鍾意垂直向上爬咩？

話說我係魚佬拍賣群bid左隻奇甲賀曼返黎試下養，結果勁撚鍾意爬，反過幾次肚，幾驚險

佢地成日好好奇
Btw佢今日淨係食左一兩啖 s糧係咪便秘

我隻超好胃口，食成粒m糧，又肯痾肯排酸
你隻唔食就由佢啦，睇落精神冇乜問題就ok，糧照擺，擺半個鐘唔食就拎走

慢慢黎啦，龜就算兩三日食一餐都冇問題既，肯痾有活力就得

我嗰隻草龜啲指甲好長 其實洗唔洗同佢剪
佢平時爬磨唔短 已經有啲阻住佢行

我嗰隻唔肯咬骨，慘

我今日比左兩粒大M，新比差唔多60粒lt20都清左好多，淨翻幾粒lt20

試下囉，不過要光猛d先剪

掉係度，由佢自由發揮

嘩...超大食喎

聽日都係唔比咁多佢，飽死佢

新環境

光猛啲？點解

睇佢血管，同貓一樣，我諗

好正

師兄養好多隻

但仲煩緊換唔換底材好

屌，豪宅，葡萄

冇錯，剪得太入就見紅

4隻了，一大起上黎隨時連屋都要搬

我覺得係外面加多個躲避處好d，而家咁睇都爬好撚遠下

𠵱家係用緊椰殻？

我諗唔使一年就會有呢日

未必既，係隻豹大d姐，櫻桃同賀曼都唔大，我隻賀曼仲要西部黎

有次好太陽又唔太熱佢爬左十幾個圈，跟住攰到係山窿攤咗勁耐
遲下可能再加，因為有太陽時都有陰涼位

豪宅

係呀，椰纖土一舊發起嗰啲

遲下養定想搵多隻陪佢

整隻黃腿養啦，或者亞達

打算換咩？

阿達太大隻搞唔掂

泥炭土？但驚會嘢蚊
如果泥炭土+樹皮得唔得

咁就要考慮R喇

巴打，睇睇下，你都係唔好俾咁多m糧佢食，同埋要保持個濕度，個背有起釘既風險

混養得唔得架

點睇到？我而家每朝同夜晚都會噴水
M糧就仲有大半包，唔想咁浪費，我一餐都係比1至2粒
其他就比蕃薯葉/油麥菜/桑葉/LT20

油麥菜都唔好餵咁多

但有時一直維持住高濕又好易會有腐甲嘅問題
我而家每日都會浸半個鐘水之後先食嘢，出面都有盤比佢，而家諗緊用茶袋整啲水苔塞係佢個山窿到
同埋轉用泥炭長

冇咁易腐甲既，又唔係浸住佢，佢自己唔舒服都識走開
泥炭土係幾好，不過一來污糟，二來隻龜掘完窿連眼都打唔開

我而家用椰纖土佢有啲絲都成日拮佢隻眼，唔鋪咁厚應該都ok？

唔關事，有時會成個頭塞落去

咁驚不過有陣太乾都驚粉塵多

琴日無屙咁但係咁爬

屌用緊泥炭土勁污糟又驚佢食到啲泥

可能食左呢

食得唔多會排出黎既

我又食

但保濕如何？有冇蟲？

保濕幾好 我2日無噴水都有70% 但我住果到偏潮濕所以唔知有無影響 蟲又唔無點見到 定期翻下啲泥都無乜 但我包泥唔係爬蟲專用

我自己都有諗過用泥炭土+樹皮
但覺得泥炭土太污糟最後都係放棄，淨用樹皮算

你係放室內？

m糧好易谷肥佢地
有冇第2啲糧畀佢
m糧可以照畀，但唔好當主糧好似好啲

下面條link有隆背成因，有時間可以睇下

有呀而家買左LT20，所以M糧都可能比少啲。
浸水太耐都容易隆，真係唔知點搞

係呀 得閒有太陽就放佢露台曬下

因為我主要放露台，驚會易有蚊蟲

露台會勁多 我擺咗盆泥係露台諗住種花 日日都成堆蚊仔 用樹皮唔好咩？

想比佢挖下窿，所以我諗緊樹皮溝泥

一係買啲室外捕蚊燈擺係附近

係喎 都有得諗

樹皮都係難打理，易發霉，有多少塵，有d好細粒，龜一樣會食

所以我諗住用大塊嗰啲等佢食唔到

一樣有細嫁，除非你過多幾次水，揀晒出黎

你嗰隻都有食？

我嗰隻好鍾意食

一時時，最on9係會食浸水個兜d木碎

有益健康，又有益生菌

佢今日有新鮮水唔飲走去飲自己啲洗腳水

係呀，我隻就係咁，而家索性拎走枝水俾多d位佢地算

不過我諗食少少都冇問題嘅

屌乜都食

今日咩環境呀？食唔食野

未返到屋企睇 一陣買定啲益生菌先
Btw 啲龜食唔食得生果

得呀，蘋果/蕉/梨/西瓜/士多啤梨等等都冇問題，一星期一兩次唔過量當小食就得

原來西瓜都得 重驚會太多水分
蕃茄仔都得？

都得，都係唔好多

正返去試下先
琴日俾咗啲紅蘿蔔佢唔食

咬唔到定唔食？係大碌果d定細果d？
要飛一飛水淋d先俾，草酸冇咁高

有機會嘅試下南瓜，我嗰隻勁中意唔知其他係咪

切到勁細粒 但佢就咁行過唔食

本身琴日想試南瓜但上網有啲人話唔好就唔敢俾

琴日切咗舊約1cm厚嘅蕉連皮佢食
食咗半舊左右仲有一片仔南瓜佢食晒

少少應該唔怕嘅

連皮咁有益 巴打隻龜幾大

洗唔洗飛下水

aog話佢3月出世，上次度底甲6cm

Bb 咁大食

我通常都會浸佢最少2-3個字
開完水浸龜就去浸埋啲嘢食

係，有啲驚我會俾過量佢食，所以我一星期最少有1日會俾少一餐
利申 一日俾兩餐

想問下巴西龜長期餵紅蟲得唔得?

唔好切到好細，會哽親，大舊少少由佢地咬冇咁易哽

冇養巴西但都答下
我諗淨係餵死一樣嘢食唔太好
始終飲食要均衡
主食好似食返糧會好啲？唔太識

主食俾糧會好d，簡簡單單zoomed水龜糧

或者HIKARI水龜糧，上次上魚佬見到有囡囡左幾包呢隻，幾想認識下佢

買過魚佬覺得唔好
同埋好多人都話多數都有蟲
已中伏
雖然唔係爆蟲但腸胃唔好

唔好，過多蛋白質，無乜其他營養

主力餵糧
我會餵幾種唔同
Mazuri, zoomed, nutrafin max 都有餵

巴西龜可以一星期餵一次肉都得
紅蟲又可以，都係零食獎勵

我覺得魚佬同稀鰭既飼養環境都麻麻，有次去魚佬見到有隻肯豹b反撚晒艇完全冇人理
我早幾日bid左隻賀曼苗，一返黎即刻浸reptoboost，第二日就餵bac，慶幸幾日都痾靚屎同排酸，肯食肯飲，係後腳有好輕微拖腳

Btw你中左咩伏？

龜仔有少少拖腳可以點做
有比佢係唔跣既地行 底材係木

咩龜？係每次痾都有定點？係咪腸衣呀？如果久唔久有腸衣就係正常既

南石金錢啊 我覺得佢都唔算耐唔耐先有
次次見到都有啲啦咁冇見到嘅應該係佢自己已經食翻同埋有時見到係好鬼長同好鬼多
想問多啲 點解會有腸衣

如果賀曼有少少唔洗介意，好多都係咁，不過都係有需要耐唔耐補鈣，同埋唔好係光滑面行，有時餵菜之類，可以拎高少少，等佢嘗試企多d鍛煉下

有比墨魚骨佢咬 都有曬足太陽
唔知點解係出面地下行就會無咁挺

點解有我就唔記得我之前都係見我隻龜有，好奇問aog，佢地話腸衣，問題不大，唔知你隻係咪咁

唔知呢 見佢都精神暫時就咁啦
如果佢唔食嘢再帶佢睇醫生問下
屋企人之前已經話我好誇張帶佢睇醫生
不過依家隻龜好鍾意我啊媽 唔知點解
見到我就用條尾對住我

最大原因可能係懶

可能笑你屎忽鬼

點解人地賣果d櫻桃顏色咁鬼靚，好鬼死吸引

原來係咁 我重以為好似人咁大舊會哽親

有好多隻揀

頂 你同我睇中同一隻

太細既話佢咬合唔到，就唔到自己吞食既大細，大既話佢自己想幾大就咬幾大

咁硬都咬到

係呀屌，上次好快俾人掃晒
但真係要忍手，再買第五隻真係唔掂

我唔會買，放心

見佢反轉張相好肥美，雖然底甲麻麻

個嘴唔會過長咩？

好想入手
點解龜龜咁得意

啲肉

黃緣係要有鷹嘴先靚

屌 想買 但驚佢同賀曼打交

叫唔叫做肥

混養有啲危 同埋紅腿要高濕

想養既龜都有大空間比佢地活動

原來係咁，學到野

我相信你有解決辦法既

姐係一定要第2 set箱？

養左第一隻，想養第二隻既衝動唔會好勁，但養埋第二隻，就好有衝動再養

我賀曼同兩隻紅腿都相處到，係呢3隻都同隻豹相處唔到

屌，R

都有人混養既
但賀曼大咗幾惡下
又會爭地盤

我好有衝動

所以你就變左四隻
第一同第二隻相隔幾耐入？

巴打紅腿同賀曼同一個箱？

呢個咪就係

大咗我可以擺天台 大啲地方分開 依家細隻唔敢擺室外

有地方就得啦
問題解決

但都難細隻一齊擺 個濕度要求唔同
屌我好想買

過去式

仲有隻

好似都係一個月唔夠，果陣屋企人話1隻好似好悶，咁岩我又係fb見到有人放，又唔貴，就入手了
第二隻返黎發現size大dd，但竟然輕d，以為奶左野，養養下而家成隻好墜手，仲開始爆白

賀曼新返黎隔離緊，過多幾日應該就會擺埋

有冇其他角度
覺得好似有啲肥
但我養陸龜 唔係好清楚

70左右濕就ok啦，兩全其美，環境濕d都可以預防隆背

會唔會太正
第一隻做咩事

會唔會驚濕度唔同？ 我想買紅腿了

呢隻好似仲好細

屌 我買啦 個group啲龜係咪都可靠

黃頭？

比人掃哂未

唔知

好食好住大得快

唔知關唔關lt20事，呢隻好鍾意食，連m糧都比唔上

龜殼咁既

衝動派

冇浸水

hold咗了

輕鬆清30粒
不過有S既情況下 食S會大啖好多

當陸龜養？

係呀

應該ok既

岩岩見到AOG都返咗

明明佢好enjoy落街行

個頭咁巨形 其實佢賣得又唔算貴

呢隻龜係男友地盤執返黎，初初成身泥咁
過左兩個月幫佢用藥水，爛甲都差唔多好返
但男友講明唔投資咁多野俾阿龜
所以依家都係用魚街膠盒養
我以前都有養過龜，用晒濾水，落晒暖管
想問下唔加設備之下，黎緊點同佢過冬？

朝早會俾佢浸水食嘢
夜晚先放佢係地下

咩number賣750

係香港好難keep到呢d温度

full左了，有位話你知

陸龜係咪都要過冬

其實最主要都係加溫，香港好難冬眠

買啦買啦

整返岩個setting比佢先啦

正常冬眠係長命d既，不過香港d天氣

隻H都正嫁

我聽過人講話放入雪櫃tim
不過我自己覺得CLS
佢有咩事我會喊死

香港冬天熱到再短袖衫都得

我都唔會做得出，雖然溫度平均，仲感覺好似雪藏緊條屍咁

我以前會用暖管，最穩陣
但依家講明唔俾搞咁多野

其實點解？

冇位set up個缸

諗住暖管都唔落？

小時的照片，好快大

H 我都有心動過 佢個樣好好動

我以前都有養呢隻 識得認主人 拍手佢會跟我行

你接手得唔得呀
個缸又細
水都游唔到

咩龜嚟？
忍者？但啲斑又唔係黃色

睇落好精靈

最後揀邊隻？

沒錯，其中一隻忍者龜黎

有一隻真係勁活躍

隻忍者仲有得大 ...

Are you ready

已經養到好大隻，但仲未介到奶，好神奇

做乜唔餵啲大粒糧
Mazuri 正呀

唔話你知

屌 佢今日都唔食野 俾左啲reptoboost佢浸

冇其他異常就由佢餓下先

係咁爬 同埋變返一開頭咁怕生 明明前日好outgoing

亂入問下
我嘅係巴西龜 以前都冇咁臭
朝早換完水 食完野 夜晚又臭返
而且係惡臭味
有冇ching可以請教下

係好難捉摸

杜克

最平880應該

應該係因為佢地有獸醫照過x光同杜蟲掛

應該係 希望我果隻無生蟲 一陣去拎

琴晚臨訓影咗張相
原來隻衰龜襯我訓覺食咗幾啖

櫻桃最大20cm左右

永遠都係bb

櫻桃成體細10cm左右

你d糧擺咁耐唔係咁好，通常擺30分鐘左右，唔食撚就

留名睇相，蟲既野隻隻都有嫁，只要夠健康撳得住就唔會爆蟲就冇問題

唔肯食其他糧，只食奶粉

hea 和 訓教姿勢

我驚佢餓 臨訓俾咗少少
下次拎走

龜好餓得，唔怕既

白雪雪好正

好似想爬出黎咁款
歡迎加入紅腿行列

人嘅奶粉？

簡咗最唔黑果隻

aog？

返去如果哄埋去見佢個頭會縮縮下就唔好搞佢住，咁樣係緊張，等佢慢慢適應下先

第時熟咗會唔會認主人

米飯班主實認得啦，我行埋去，佢地會行過黎伸長個頭想我摸，我老婆埋去就冇乜理

佢係whatsapp group買啦

好得意 養咗幾耐

我嗰隻都係
不過我嗰隻似係想r嘢食多啲
有時我成個頭隊埋聞佢都唔驚
以為有味點知好失望咩味都冇

訓到咁既樣

發現好多櫻桃中間第一塊甲都係凹咗

兩個零月就認得

係囉，我兩隻都係咁，唔知係咪基因既問題

賀曼就風車咁訓

你想有咩味

頂 訓到咁舒服

以為會好似啲貓狗咁
點知咩味都冇

我隻有good oil味

見你隻龜完靚仔咗，有啲心郁想買
想問下係咪逃手幫佢地搽？

我用棉花棒，建議你等lt20同牌子果盒膏好過

咁等下先，反正唔急

想摸落去
兩隻都好可愛

我個隻都會
有次係個山洞到爬出黎中途訓著左
頭伸哂出黎 訓到昏迷咁

賀曼都肯食？

係呀 一人一半

幾好丫，希望相處到

唔關龜事
希望大家支持下同路人kolor網上演唱會

記得注意水溫，話就話天氣熱，但水都好快凍
Btw浸得咁定，我幾隻都會爬黎爬去，大既紅腿會撳細既落水，好賤
大既痾完屎，細既會去食

今次擺咗係個箱入面有暖燈
屌食屎龜
紅腿勁口渴飲咗勁耐水

勁鐘意食南瓜

但賀曼冇眼睇

生菜唔可以食太多
下面條link可以參考下

生菜/菜芯菜花/菠菜/油麥菜/莧菜盡量都唔好俾，要俾就羽衣甘藍/蕃薯葉/桑葉/菜芯葉/白菜仔之類

d手指甲真係

好長 好尖 成日整損我

手甲長是否女仔？

養左18年

指甲好長係男仔嚟

我屌
隻龜終於開口食下糧,唔駛用菜溝糧咁呃佢食
點知老母襯我唔係度,掉左塊葉落去
食左大半,其實有冇問題?

有冇知魚街尾個間殷輝水族買龜安唔安全?
我見有D紅腿幾靚

你隻幾大？咩葉？

碧湖就一定黑，殷輝唔知，但魚街果d靚極都有個譜，如果你見佢地長擺糧，或者擺油麥菜，你諗都唔好諗添
Btw如果你要細，記得係要揀櫻桃紅腿，要靚紅腿追下post丫嘛

5cm底
薯苗

我見個間都幾多唔錯嘅，有紅有白，唔見有放糧係入面
Btw 追post係咩意思

好少問題姐，係有可能又唔食糧
Btw唔食糧咁有個性，我有隻新養賀曼4cm左右，食十幾粒lt20，m糧都會食

有紅有白即係點？佢地用咩底材？
Btw想係鋪頭買陸龜都係建議去返aog果d買好d

即係紅點紅頭都多 個殼有d都幾白
底材樹皮呀
Aog上左去睇呀，可惜靚嘅無哂啦

好痴線架
我已經剪碎d菜溝埋糧咁，等佢一啖咩都有
佢真係可以用爪爪開d糧淨食菜

殼白？爆白？

咁樣？

唔係咁靚啦
應該係黃嘅比例比黑多

上一頁巴打果隻夠晒黃，搞到好想整多隻

白菜我睇啲外國網又話唔好嘅？ 其他果啲係咪街市都有

所有野都係少食多滋味啦，呢d菜街市有呀，係車前草呢類我係市政街市搵唔到，都唔知咩鋪，我老母又話有

重有蒲公英都唔知邊到搵 屌全部菜都係我最憎果啲 逼我食

養埋豹啦，白豹好正嫁

紅腿頭皮點先唔白
噴到啲泥濕濕地 過一陣佢又白番

你唔係有油咩，搽下油都keep到幾日
其實最主要真係靠保濕，我擺兜水係度，佢地鍾意就去浸，慢慢會好轉

左邊靠搽油為主，不過情況已經好過岩岩買返黎，右邊基本上唔會點打理佢，粗生粗養

啲龜好L古惑架

車前草係啲山草藥鋪就有幾蚊札

兜幾個圈都冇，唔知係冇開定點

新鮮？ 定係唔新鮮都食得

我果隻個頭又係好乾

新鮮架 另一個名叫田灌草

岩岩先買完
不過隻野唔食

巴打係邊區買？

曬15分鐘已足夠（唔記得15定30分鐘），好過紫外線燈要九小時

新鮮或乾都食得，蒲公英果d都係，不過我想俾新鮮多d

陸龜就15，唔知其他係咪咁

都唔算啦，起碼都keep到紅

參考下#3

我附近冇份，睇黎過幾日要再搵真d

今日好好太陽 龜仔散完步屙左好大篤屎

有冇啲山草藥鋪先

好似唔多覺眼，都係要搵

食開咩糧呀？

有睇，課埋金！

我嗰邊街市中藥材舖冇，但花店話有機會有車前草，你可以問下花店

巴打你用泥炭土？有冇話要點打理？你擺室內定室外？

LT20 加間唔中 s糧

陸龜篇

lt20真係輕鬆痾靚屎

原來黑靴係咁型棍

泥炭土其實唔會打理麻煩，但再三強調，真係污糟特別係鍾意掘泥果d

所以我諗緊樹皮定泥炭土好

樹皮都ok，買返去用筲箕隔一隔，過幾次水，用滾水淥一次，攤涼就用得，主要係沖一沖d粉塵同細粒既木，同埋去一去陣味

I would personally recommend that you should read "Turtles" on your own time. It's a wonderful book 📖written by Leonard Grace Moretz, Chloe Bernstein and Margaret Dion.

送你一篤lt20屎，大既痾完，細既衝埋去想食

食完lt20啲屎真係好長

好靚

同埋輕鬆排酸

第一督食完LT20

靚啦，水浸住都唔散

Btw指甲要搞搞佢

岩岩收工番黎, 發現養左14年既一對龜, 細果隻死左, 好SAD
得番大果隻響度
明明今朝出門口餵糧仲識郁...

指甲可以點搞本身有塊岩板比佢，定幫佢剪好

咁慘

有無幫佢做急救

用手抽動下佢嘅手腳
係龜嘅人工呼吸嚟
睇下有無反應

無了
細個幼稚園都養過一對, 又係有隻死左, 剩果隻老豆拎左去公園放生
跟住出黎做野接手我個妹D手尾,養尼2隻
前2日無餵糧,可能餓親

冇理由2日冇餵糧就出事，應該係有d咩唔舒服
Btw rip

你隻龜養咗14年
應該唔係餓親
成龜一兩個星期唔食嘢都無問題
反而你而家留意淨返嗰隻有無咩事
最驚係傳染病

我老豆都話佢老友D龜成星期唔食野都無問題,我仲想話佢
原來真係既
會唔會係D糧問題? 我係D賣金魚既地方買既龜糧,
然後倒入膠樽度

又會唔會個缸問題呢?
我用好普通既缸, 無過濾果D, 剩係裝水,一格手指咁多, 咁多年都係咁
2,3日換一次水
久唔久放佢地去浴缸用花酒沖佢地,放下佢地咁
咁多年都係咁, 真係唔知邊度出問題

唔知你咩糧，但糧點都買返d 大路牌子會好d，zoomed/m糧/櫻花糧之類

你咁多年都係咁養，突然出事又怪左d

有冇留意到個殼有冇軟，或者其他唔尋常既表現

宜家唯有向前看, 繼續養既大既
換缸,轉糧, 埋位置擺

死既細果隻反而好正常,無問題,
係大果隻個殼頂咁多年都凹凹地既

你不如幫個缸同個setting 影張相
同埋幫淨返隻龜都影張相
我哋再俾啲意見你

最好唔好買大陸糧 (包括龜之寶）
獸醫話都唔知係咩嘢做出嚟
安全性可能有問題

外國糧其實一啲都唔貴
營養成份又有保證啲
大牌子包括mazuri, zoomed, nutrafin, hikari 呢啲
買一包有排食
唔同牌子可以混合嚟餵

個背咁係缺鈣同水太少，呢d冇得搞嫁喇

尼D牌子既糧,金魚街有無得買?

加油啦，設備始終冇得慳
到時影d相上黎，大家俾意見你

影左,係上面

買多幾塊或者買大d俾佢行
剪就要好小心

全部都有

另外有啲龜揀飲揀食
我會建議你一次買兩至三種糧
但買最細嘅包裝
將來確定佢鍾意先買大包裝

耐唔耐俾d bac隻賀曼食下睇下會唔會胃口好d
Btw隻紅腿冇之前咁鮮色反而仲靚左，d色好實，畫出黎咁

入黎放低你隻龜4

995

996

997

可以去魚佬買，基本上都有齊，睇岩其他野又可以添置下
Hikari好似好勁咁，可以淨化水質

998

1000